# var1.png
Вариант, когда участники не уникальные в рамках таблицы и дублируются при записи на разные семинары.

# var2.png
Вариант, когда участники хранятся в виде справочника и могут участвовать в нескольких семинарах.
